【跪低】支那儲糧油脂公司將購入7萬噸大豆並繳稅予支那政府

美支貿易戰開打前，載着7萬噸大豆的美國貨輪，極速駛過黃海、渤海，希望能趕在加徵關稅前抵達遼寧大連港，但最終沒能趕上限期。一個月過去，貨輪至今仍在原地打轉，曾有傳貨主未能找到新買家，只好安排船隻在海上漂流，但據財新網報道，大豆買家支儲糧油脂公司（下稱支儲糧）近日表示，由於前期到港船隻比較集中，貨船Peak Pegasus一直在大連港口外錨排隊等待卸貨和通關，預計近日將開始卸貨，並辦理後續繳稅通關手續。

支儲糧也表示，將按照支那國家相關法律，和已生效的對美關稅措施規定，依法繳納稅項。

《環球時報》引述貨船貨主稱，Peak Pegasus於海上「打轉」，是為等待進港交貨，「由於港口倉庫容量有限，我們正在等待進港卸貨，（因）前邊還有幾艘船」。

中国或成最大贏家

隻船喺公海遊咗幾十日, 終於等到大豆期貨大跌, 先至埋岸報關落貨, 關稅又俾少咗, 又贏!

收稅又贏

國營公司交稅俾政府，左手交右手

之前糧倉起裳，係咪有關聯？

火